[
    {
        "question":"Ako u ponoć pada kiša, može li se očekivati da će nakon 72 sata vreme biti sunčano ?",
        "answers": ["Može","Ne može"],
        "correct-answers":["Ne može"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Miš je udaljen od od svog skloništa 20 koraka. Mačka je udaljena od miša 5 skokova. Dok mačka jedanput skoči, miš načini 3 koraka, ali je jedan skok mačke velik kao 10 miševih koraka. Da li će mačka uhvatiti miša?",
        "answers": ["Miš će umaći mački za jedan korak","Miš će umaći mački za dva koraka","Mačka će uhvatiti miša"],
        "correct-answers":["Miš će umaći mački za jedan korak"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Za lonac s poklopcem plaćeno je 1.200 dinara. Lonac je skuplji od poklopca 1.000 dinara. Koliko košta poklopac?",
        "answers": ["Poklopac košta 100 dinara","Poklopac košta 200 dinara","Poklopac košta 1100 dinara","Poklopac košta 1000 dinara"],
        "correct-answers":["Poklopac košta 100 dinara"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Za svesku je plaćeno 100 dinara i još trećinu cene sveske. Kolika je cena sveske?",
        "answers": ["133.33","150","100","115"],
        "correct-answers":["150"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Otac je stariji od sina 3 puta, a sin je stariji od sestre 3 puta. Koliko je godina ocu ako zbir njegovih i ćerkinih godina iznosi 50?",
        "answers": ["45 godina","40 godina","5 godina","10 godina","69 godina","43 godina"],
        "correct-answers":["45 godina"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Kada je učenik pročitao polovinu knjige i još 20 strana ostalo mu je da pročita još trećinu knjige. Kolko je imala strana imala knjiga?",
        "answers": ["100 strana","200 strana","180 strana","120 strana"],
        "correct-answers":["120 strana"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Na koliko se načina od 6 jabuka mogu uzeti 2 jabuke?",
        "answers": ["30 načina","15 načina","20 načina","10 načina"],
        "correct-answers":["15 načina"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Dva brata, Uroš i Marko rođeni su istog dana, u istom mestu, iste godine i od istih roditelja, ali nisu blizanci. Kako je to moguće?",
        "answers": ["Nije moguće","Rođeni su kao trojke"],
        "correct-answers":["Ne moze"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Sinu je 9 godina , a ocu je 35. Kada će otac biti tri puta stariji od sina?",
        "answers": ["Kada sin bude imao 10 godina","Kada sin bude imao 13 godina","Kada sin bude imao 15 godina"],
        "correct-answers":["Kada sin bude imao 13 godina"],
        "time": 30
    },
    {
        "question":"Koliko 2 i po štapa imaju krajeva?",
        "answers": ["6","2","5"],
        "correct-answers":["6"],
        "time": 30
    }
    ,
    {
        "question":"Brat i sestra su pre 8 godina imali zajedno 8 godina. Koliko će godina imati zajedno posle 8 godina?",
        "answers": ["imaće ukupno 40 godina","imaće ukupno 24 godina","imaće ukupno 16 godina"],
        "correct-answers":["imaće ukupno 40 godina"],
        "time": 30
    }
]